保護資產速換美元?

保護資產速換美元
林鄭月娥當選下屆特首之後，《明報》李先知專欄文章指出：「有建制人士表示在『兩會』後已經有指中央對王冬勝任財政司長開綠燈，亦流傳即使他曾為曾俊華向中央呈交有意參選特首的信件，仍然得到中央信任。」[1]

王冬勝 王冬勝喺一四年底已經建議業界研究人民幣全面取代港元嘅可行性，「稱有三個方向可以研究，包括港元跟美元脫勾，完全自由浮動；港元與人民幣掛勾（若人民幣將來可自由對兌）；以人民幣完全取代港元。他表示，對何種方向未有傾向，希望業界研究討論。」[2]其實業界亦無從討論，因為以人民幣取代港元，似乎係中共國策。自一三年以來，中共嘅「國務院」已多次討論，而且有埋時間表，預計喺二零年就可以推行。[3]外間可以討論啲咩呢？王冬勝話「有三個方向可以研究」，其實並冇三個方向，只有三個步驟通向一個唯一嘅方向，所謂「對何種方向未有傾向」只係空談，幫自己戴定頭盔而已。由於實際上唔會有任何討論空間，故此亦唔見業界嘥時間去討論。
稱有三個方向可以研究，包括港元跟美元脫勾，完全自由浮動；港元與人民幣掛勾(若人民幣將來可自由對兌)；以人民幣完全取代港元。他表示，對何種方向未有傾向，希望業界研究討論。

中共喺咩時候會用人民幣取代港元呢？除咗《基本法》講明一國兩制會喺二零四七年終止而港元會廢除之外，中共亦會睇實際需要同取消港元嘅後果，衡量利害之後先致會行動，所以，小市民亦要花啲時間猜吓用人民幣取代港元對中共嘅利弊，從而估計你副以港元計價同儲存嘅身家有幾耐命，只有牛馬先會識做嘢唔識死。

先講吓取消港元嘅後果：

一、香港嘅發鈔權取消，你只能用中共印嘅人民幣，你亦無從得知中共印咗幾多人民幣，而以印鈔搶劫民間資產已經成為中共慣常嘅做法，高通貨膨脹係必然結局。

二、香港利率由中共操縱，唔再由銀行公會因應香港實際需要而決定。即係香港嘅實際經濟需要唔可以透過以調節利率作貨幣政策上嘅操作應對，要香港嘅經濟需要遷就中國甚至只係中共嘅經濟需要，實際上係收縮香港嘅自治權。

三、港元嘅支柱係外匯基金，理論上港元只係美元喺香港嘅代用幣，就好似賭場嘅籌碼、遊樂場嘅代用幣一樣。取消港元之後，外匯基金就唔使再支撐港元，可以作其他方面嘅投資，例如：好穩健又回報高「中國國債」。

四、你以畢生精力買嘅嗰層樓唔再以港元計價，而係以人民幣計價，你終於可以分享到做一個中國人嘅光榮，我真係恭喜你呀﹗﹗

五、如果人民幣因發行過多而下跌，由於香港大部份消費品尤其係食物靠外國進口，所以會瘋狂加價，到時有錢人先可以食進口食品、用外國貨，窮鬼包括沾沾自喜嘅中產只能好似大部份新中國人一樣食中國嘢用中國嘢，你又一次分享到做一個中國人嘅光榮，我真係恭喜你呀﹗﹗

講住呢五點先，已經夠晒驚嚇，如果你諗到其他，歡迎補充。

再講吓取消港元對中共嘅利害：

一、上邊講過，只要取消港元，就可以將香港致於死地。既收咗你嘅財權，亦呃晒你啲外匯基金。香港之所以可以有「一國兩制」，係因為香港喺九七前有錢，又有洋人撐腰，點都要畀返幾分薄面；只要搞到你窮，甚至搞到你靠佢開飯，你就自己跪低，所有之前講嘅嘢可以唔算數，亦唔使再喺你面前做戲。呢個係中央政府消滅地方勢力嘅慣用法，萬試萬靈，就算係以前有東方巴黎之稱嘅上海，一樣係一夜熄燈，從此喺文明世界裏面消聲匿跡。如果香港繼續有錢，而中國經濟又走下坡，咁「分裂勢力」一定會更加「猖狂」。「消滅於萌芽狀態」係「維穩」最低成本做法，點會唔做？

二、當然，中共同埋佢地啲狗官都有好多資產喺香港，佢哋完全意識到資產以港元計價即係以外幣囤積咗資產，非常安全。取消港元，就少咗一個國外嘅避風塘；所以，好有理由相信，佢哋會將手頭上嘅資產向香港嘅銀行抵押套取港元再換成外幣調走之後先會推行以人民幣取代港元嘅政策。王冬勝話：「中央有意在2020年前將上海打造為國際金融中心，因此可視2020年為人民幣自由兌換的指標。他認為，現在是適合時間去討論港元的定位問題。」[4]時間亦與《動向》雜誌所講嘅吻合。即係如無意外，中共會喺三年之內完成呢類資產轉移。

三、平時支出用八達通搭信用卡，唔好保留太多港元，亦唔好留太多錢喺銀行戶口，只要出糧後期期找清卡數就冇問題，保持你爭銀行錢而唔係銀行爭你錢嘅良好習慣。

四、除咗美金之外，金銀都係唔錯嘅選擇，我講嘅當然唔係強國出嘅熊貓金幣或唔知乜紀念幣啦，而係英美澳加等國出嗰啲。

五、準備好護照，最好係外國護照。BNO係英國護照，只係一種冇居英權嘅二等公民英國護照，全世界咗「偽中華人民共和國」之外，其他國家都承認。次等選擇只能夠攞「香港特區」護照，呢本係中國護照，全世界都會視持有人為中國人，務必注意。護照有咩用？就係如果你有一日不幸要做難民話，外國政府要識別你嘅身份，唯一憑據就係護照，所以唔好再相信「護照只係旅行證件」呢啲邪說。又如果你去嘅國家要遣返難民嘅話，持BNO者只能遣返英國，持「香港特區」護照者就只能遣返「中國香港」。你要多謝邊個好呢？當然係九七淪陷前支持「民主回歸」嘅司徒匪華同支教民啦。願司徒匪華永墜地獄﹗願支教民全體仝人都落地獄﹗

[1] 《明報李先知：財爺人選王冬勝傳已獲中央點頭》，見2017年3月27日《明報新聞網》。
[2] 《王冬勝：研究人民幣全面取代港元》，見2014年10月31日《謎米新聞》。
[3] 見2015年5月《動向》。參考附圖。
[4] 《王冬勝：可考慮將人民幣全面取代港元》， 見2014年10月31日《852郵報》。

美完都唔夠安全, 建議買金銀

澳紙有無得諗

快點共產我
中鏟一齊入棺材